{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052804",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005264",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주 송암동 주거지(光州 松巖洞 住居址)"
    },
    "text": "光州広域市西区加算(佳山)にある青銅器時代の磨り石・無文土器の欠片・かまど座などが出土された敷地。1977年7月13∼23日にかけて全南大学校博物館によって発掘された。ここでは2つの家の敷地が調査されたが、一つは直径4.3mの原型に近い第1号敷地であり、他の一つは角が死んだ四角い第2号敷地だが、第2号は第1号と同じ地域だが、行政区域上では鉱山郡大村面元山(ウォンサン)里に該当する。第2号敷地の場合に破壊がとても臭くて一部だけを確認できたが、1号住居は壁と柱の穴がはっきりとあり、中央の柱の穴の間で棒状の石[碾石]が出土されており、家の床全面でまだ完成されていない石材をはじめ、無文土器の破片が収拾された。また、この敷地には北壁の近くに龕室(龕室)がおり、真ん中に柱穴二つを中心に北側に二つ、南に二つの補助柱の穴がほぼ対称になるように設置されていた。また、南に最大幅80センチ、最小幅33センチ程度の台形をした入り口がかかっていた。遺物は床全面に分布されているが、の中心となる柱の穴を基点として北西にかまどの席と石くずなどが集中していることから、台所の位置に該当するようで、一方、東南は砥石を含め、粘板岩製の未完成、石器材料が出土されることから、石器を製作したところだと考えられる。土器は典型的な無文土器ですが、末期的な形のものは全くない。松岩洞1号敷地と類似した敷地では扶余の松菊里遺跡遺跡が挙げられる。その年代は西暦前6∼4世紀初めに見ているのに、松岩洞の住居も西暦前5∼4世紀頃と推測される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺跡はどのような時代のものですか？",
            "answer": "この遺跡は青銅器時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この遺跡で出土した遺物には何がありますか？",
            "answer": "この遺跡では磨り石や無文土器の欠片、かまど座などが出土されました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の発掘調査はいつ行われましたか？",
            "answer": "この遺跡の発掘調査は1977年7月13日から23日にかけて行われました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の第1号敷地と第2号敷地の違いは何ですか？",
            "answer": "第1号敷地は直径4.3mで原型に近い敷地であり、第2号敷地は角が死んだ四角い敷地です。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の第1号敷地にはどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "第1号敷地には壁と柱の穴、碾石、無文土器の破片などが見つかりました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の第2号敷地にはどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "第2号敷地には一部だけ確認できる破壊の臭いがする遺物が見つかりました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の龕室はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この遺跡の龕室には柱穴や補助柱の穴が対称に設置され、南に台形の入り口があります。"
        },
        {
            "question": "この遺跡で出土した石器は何に使用されていたと考えられますか？",
            "answer": "この遺跡で出土した石器は東南部で未完成の石器材料が見つかることから、石器の製作に使用されていたと考えられます。"
        },
        {
            "question": "この遺跡で出土した土器の特徴は何ですか？",
            "answer": "この遺跡で出土した土器は典型的な無文土器であり、末期的な形のものは見つかりませんでした。"
        },
        {
            "question": "この遺跡は他の遺跡と比べてどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この遺跡は扶余の松菊里遺跡と類似しており、西暦前6〜4世紀頃の時代に属していると推測されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 476,
        "QA": 459
    }
}